
Земерот
#######


Описание
========


Цель игры
---------

Пройти цепочку комнат и предотвратить закрепление
демона Земерота в физическом мире.


Комнаты
-------

Игровой матч (TODO: другое слово?) состоит из набора комнат.

Что бы пройти комнату надо убить всех врагов.

Состав врагов и их начальная позиция случайны (в пределах).

Арена 11 клеток в радиусе,
за ход средний персонаж может пройти 3 клетки,
если ничто не помешает.

TODO: Немного стремно как с 11 клетками на телефоне будет - не мелко ли?
Может, сделать 9?
Или режим "толстого пальца" с подстверждениями действий все компенсирует?


Лагерь
------

Между комнатами показываетс промежуточный экран,

- бойцы могут отдохнуть
- подлечиться
- залепить изолентой дыры в броне
- получить повышение

TODO: На что покупаются улучшения? Какие именно улучшения (примеры)?


Нет тумана войны
----------------

TODO: не факт что достойно отдельного пункта

В игре нет тумана войны или какой-то еще скрытой информации,
кроме того какие именно враги появятся в комнате.

TODO: что со "скрывшимяся" врагами?
TODO: или "медленным" телепортом?


Двухфазная система
------------------

Без ОД (Очков Действий), использовать двухфазную систему (X-Com).


Зоны контроля и реакционные атаки
---------------------------------

Зоны Контроля работают не просто меняя скорость передвижения бойцов
около врагов, а за счет реакционных атак на триггеры:

- вход в ЗК
- движение в ЗК
- выход из ЗК
- действие в ЗК

TODO: вход-движение-выход это разве не действия? можно ж обобщить

у отрядов нет направления (в 2д сложно будет разобрать)


Классы
------

Бойцы (игрока и врага) имеют просто классы с фиксированными свойствами.

Свойства (TODO: вынести в отдельный пункт?)

- Сила - определяет наносимый урон и сама же вляется здоровьем;
- Ловкость - определяет вероятность попадания и уклонения;
- Броня
- Бронебойность (TODO: Точно?)

TODO: в BS такие св-ва: Armor, Strength, Willpower, Exertion, Armor Break

TODO: бронебойность - точно сюда включать?
TODO: надо хотя бы как-то не так обозвать бы, тут не ВоВ все-таки

damage, armor_break, strength, aglility, armor, willpower

Никакой динамической "прокачки".
В крайнем случае - смена класса по иерархии.
Когда и при каких условиях разрешать смену класса?
Игра-то короткая должна быть.

Примеры классов бойцов игрока:

- тяжелый щитник

- копейщик
  - бьет на две клетки
  - за счет реакционный атак может контролировать сразу большую площадь
  - полушчает большие штрафы в случае атаки врагом вплотную

- легкий мечник

- лучник
  - атакует издалека, требуется линия видимости
  - плохо пробивает броню

- арбалетчик
  - все как у лучника, только стреляет реже и хорошо пробивает броню

- чувак с двуручным молотом (TODO: хз как их называют)
  - редкие атаки, выносит броню врагов

- алхимик
  - немного укрепляет/лечит друзей
  - ослабляет врагов
  - кидает гранаты по навесной траектории (не требует линии видимости)
  - оставляет мины (TODO: или для этого нужен другой персонаж?)

- герой-капитан
  - усиливает рядомстоящих бойцов
  - не работает на других лидеров

- TODO: укради у Darkest Dungeon и Banner Saga


Ход
---

Сначала ходят все бойцы игрока (в любой последовательности),
потом все враги - впорядке удаления от бойцов игрока.

TODO: есть ли таймер на ход у игрока? от чего зависит время на нем?


Команды
-------

атаки основаны на вероятностях.

обеспечить акцент на постоянном перемещении:
уклонения от ударов могут приводить к смене позиции назад и вбок,
атака может включать в себя обязательный шаг в определенном направлении.

реакционная атака - ответ на триггер. важно для, например, копейщика,
который будет лупить всех проходящих в радиусе двух клеток.

Команда может иметь шанс успеха.

Выполнение команды, имеющей 100% вероятность успеха, все равно может
провалиться из-за реакционной атаки противника.
Пример: попытка движения мимо противника.

TODO:дальность перемещения определяется ловкостью


Математика атак
---------------

TODO: последствия атак: потеря крови, отравление, сбит с ног

TODO: сама математика?


Стрельба
--------

С базовой проверкой линии видимости, любой юнит блокирует.

Если снаряд не попадает в цель, он пролетает дальше и может
ранить кого-то сзади.

Стрельба может быть "по навесной", тогда проверяется только дальность.
Это относится, например, к бомбам.


Типы поверхности
----------------

- Земля-камень

- Стена

- Вода


Объекты на карте
----------------

- булыжники - мешают пройти, могут быть кинуты сильным врагом
- трупы (TODO: точно?)
- бомбы - взорвутся на следующий ход
- огонь - наносит урон при прохождении или нахждении в нем


Воля
----

Примерно как в BS - позволяют пробежать на клетку дальше,
увеличить шанс нанести урон, использовать мощную команду и т.п.

Обязательно задействовать Очки Воли для особых действий и компенсации ранений.


Слоты
-----

У бойцов нет инфентаря, но есть 1-3 слота под артефакты (см. Banner Saga).

Артефакт обязательно имеет как усиливающий, так и ослабляющий эффект.

Артефакты бойца отображаются и используются как обычные команды.

TODO: список хотя бы из пяти артефактов


Враги
-----

TODO

TODO: некоторые виды врагов должны стравливаться
TODO: независимые монстры?

TODO: большинство врагов должны дополнять способности друг друга

- Культисты - высшие культисты должны быть сильнее низших демонов

  - обычный культист с ножом
  - призыватель (лечит и усливает демонов)
  - охранник - всегда появляется с призывателем, пытается встать между
    ним и ближайщим к нему бойцом

- Демоны

  - швырятель демонических сфер (бомбы, задержка в 1 ход)
  - Краб (надо же ржавчине отдать должное)
    - http://i.imgur.com/adgkcHe.jpg
    - http://i.imgur.com/dAokm7X.png
  - Бертранд
  - Земерот

Очень, очень простой и предсказуемый ИИ.
Игрок всегда должен быть уверен как поведет себя враг.


Метаигра
--------

TODO
надо обеспечить изменение каких-то параметров игры вне матчей,
что бы у игроков было чувство прогресса и игру можно было бы
"пройти".

Отсутствие этого дела заставило Hoplite быстро мне надоесть.

TODO:
Постепенное открытие классов героев и врагов?
Но надо сделать это крайне аккуратно, что бы и с самого начала в игра
имела достаточно компонентов что бы быть интересной.

И надо обеспечить что бы даже самые первые враги оставались актуальны
и при законченой метаигре.


Заметки по реализации
=====================


Код
---

TODO: автоэкспорт для всего `inkscape --export-png=xxx.png xxx.svg`

TODO: Посмотри в ggez (и какие там еще 2д движки были) как сделана сцена.

- там есть прикольная структурка `assets` в примерах

в реализации использовать простую пассивную компонентную систему,
как я хотел в зоке, и команды-события-эффекты(!)-действия.
система фильтрации тут не нужна.
можно будет использовать типажи для преобразований,
а не возиться с перечислениями.

реализовать сохранение-загрузку-проигрывание_повтора с самого начала

TODO: Нужны ли мне попапы в интерфейсе?
или все будет только на экранах и виджеты как-то сами смогут создавать недопопапы?

Игра чисто одиночная, ИИ врагов максимально тупой:
http://keithburgun.net/the-default-number-of-players-is-one
чно подвижных компонентов.

TODO: постараться минимизировать заикания импортов (``use mesh::Mesh``)


Картинка
--------

Графический стиль - одноцветный безтекстурный минимализм

см. набросок двухмерного ZoC:

http://i.imgur.com/F79BgWQ.png

Бойцы представлены, скорее всего, только одной картинкой.
Если очень понадобится - тремя: нормальная, атака, труп.
Надо экспериментировать.

TODO: как рисовать не убитого, но просто сбитого с ног бойца?

Компоновка интерфейса:

- игровое поле по центру, без прокрутки
- справа вертикальная панель с командами

TODO: как будет выглядеть интерфейс предпросмотра команды?

TODO: могу ли я построить весь интерактив только на кликах?
или мне нужны еще и события перетаскивания?
Для панели команд, например

TODO: как визуализировать многоэтапные команды?
В смысле, допустим "удар и отскок".

Дружелюбность к динамическому изменению размеров окна.

Экран только горизонтальный, что бы везде одинаково работал.
Черт пока с вертикальностью на телефонах.

TODO: как визуально показывать что при выполнение команды можно
отхватить от реакционной атаки противника?


Нергал
------

Вот мои старые заметки про прошлую итераци этого проекта, вдруг пригодится:

https://gist.github.com/ozkriff/ed89e10513bff56c4122c9d3e8956a9f


План
====

- [x] перейти с image на просто libpng

- [x] fix https://github.com/gfx-rs/gfx/issues/1267

- [ ] перейти на gfx_app

  вроде бы все должно быть довольно просто:
  https://github.com/gfx-rs/gfx/blob/master/examples/cube/main.rs

- [x] manual cargo-fmt

- [ ] toml-локализация

- [x] вынести движковую часть в пакет `hate2d`

  - [x] для начала вынести в модуль

- [ ] проверить что с gfx_app все работает на андроиде

- [ ] проверь как работает подписывание релиных апкашек от шерзода

  https://drive.google.com/drive/folders/0B2AoR3-Umz1PaVlaWkg5VjVEODA?usp=drive_web

- [ ] автоэкспорт zemeroth_assets_src (svg) -> zemeroth_assets (png)

  у inkskape есть флажок `-e`

- [x] вынести ресурсы в `zemeroth_assets`

  - [ ] завести файл version с циферкой и проверять его версию в коде

  - [ ] указать лицензию (CC?) и отдельно для шрифта

  - [ ] организовать `zemeroth_assets_src`
  
    - [ ] автосборка ресурсов скриптом?

- [ ] потыкай memsan: https://github.com/rust-lang/rust/pull/38699

- [ ] научить cargo-apk собирать чисто горизонтальные приложения

  что бы прям в настройках это было

- [ ] настроить автосборки выпусков как в ZoC

  - [ ] travis

  - [ ] appveyor

 - [ ] настроить на тревисе проверку `cargo fmt`

 - [ ] запретить прямые комиты в мастер, сливать только при зеленых
   проверках ветки

- сцена

  - [x] узел - текстурированный квадратик, без детей

  - действия

    - [x] Show

    - [X] Hide

    - [x] Move

    - [x] Sequence

    - [x] Fork

    - [x] SetColor

    - [x] ChangeColorTo

    - [ ] Easing

      http://www.cocos2d-x.org/wiki/Actions#Easing
      Вроде как, надо просто dt пережимать туда-сюда.

      https://github.com/PistonDevelopers/piston-examples/blob/master/src/sprite.rs
      https://github.com/PistonDevelopers/sprite
      посмотри еще как сделано в пистоне

      попробовать использовать `easing = "0.0.5"`

  - [x] слои и еще какая сортировка спрайтов

  - [ ] всплывающий текст на карте

- интерфейс

  - [ ] текстовое поле (многострочное)

  - [x] текстовая кнопка

  - [x] графическая кнопка

  - [x] группировка в панели

  - [x] рекурсивные панели

  - [ ] прокрутка панелей перетягиванием (нужно для панели команд)

  - [x] привязка к углам

  - [ ] сделать псевдо-попапы на гуях

  - [x] научить переживать измнение размеров окна

  - [ ] красивые края кнопок

  - [ ] визуализация нажатия кнопок

- [x] нарисовать игровое поле

- [x] определение клетки под курсором

- [x] рисование неподвижных бойцов

- [x] абстрагировать события glutin от логики экранов

- [ ] простая система компонентов на хэшмапах

- [ ] маркер у выделенного бойца

- [x] бойцы с одной командой - перемещение

- [ ] решить проблему с кривой позицией при нескольких
      одновременных командах движения

- [x] поиск путей

- [ ] рисование доступных для перемещения клеток

- [ ] прототип системы частиц

- [ ] звук (rodio)

- [ ] облачка пыли за движущимися бойцами используя систему частиц

- [ ] тестовый взрыв

  Такой же, как будет при взрыве бомбы

- [ ] система журналирования, сохранения и загрузки

- первовраги

  - [ ] просто идут до упора

  - [ ] атакуют (убивают одним ударом)

- [x] добавить команду атаки бойцам

- [ ] случайный шанс неудачной атаки

- [ ] кровь на клетках с убийствами-ранениями

- [ ] рисовать на карте травку

- [ ] тип врагов с гранатами, взрывающимися на следующий ход

- [ ] Ресурсы таки надо хранить отдельно, раз я хочу часть закрыть

- [ ] Стрельба

- [ ] Как-то отметить что OpenSans-Regular.ttf находится только под апачем.
  Как это вообще делается? Тем более для закрытых исходников?

  Если что, взял тут:
  https://github.com/google/fonts/tree/master/apache/opensans

- [ ] Добавить LoC-лычку в ридми

- магазины:

  - [ ] выложить на itch.io

  - [ ] выложить на play.google.com
